首批負責國防的美軍已經進駐夏延山核戰碉堡直至疫情完結

U.S. military command teams in charge of protecting homeland security are being isolated in the infamous Cheyenne mountain bunker where they will remain 'sealed off' until the coronavirus pandemic passes

-Military teams that monitor foreign missile and warplane threats to the United States are isolated at a number of military sites, including Cheyenne Mountain
-The Cold War-era bunker is located in Colorado Springs, Colorado
-The command took such steps to ensure personnel can monitor the COVID-19 pandemic around the clock as the disease spreads around the world
-The military are not immune from the disease and such is the nervousness, those working at the bunker have prepared to seal themselves off for months
-Should the staff working at the bunker become ill, there is a third team of high-ranking military officials working another 'secret' location
-The Navy revealed they saw several cases appear among the crew of its Nimitz-class aircraft carriers based in the Pacific

故事背景
遊戲的故事發生在架空歷史的美國，歷史從二次大戰後與真實歷史產生分歧，美蘇走向了熱對抗而冷戰並未發生，一些未來的科學發現也脫離現實。《異塵餘生》所陳述的世界建構於1950年代人們對第三次大戰的危機感與對數百年後未來的想像。遊戲中的名言「戰爭，戰爭從未改變」說明了這個情緒。

故事開始時間的100多年以前，在21世紀50年代，隨著世界石油存量持續減少而發生能源危機，進而引起國際關係緊張。世界局勢發生了一系列的劇變，包括歐洲與中東開戰，聯合國倒台，美國發展出超級生化武器，兼併加拿大，中國為爭奪能源入侵阿拉斯加等。最終在2077年引起了大規模核戰爭，在2個小時內，大部分先進文明毀滅。戰爭期間，美國成功的研製出核融合能源，因此遊戲中主要能源來源於核融合，小型化的核反應爐壽命超長，能給200年後的倖存者社區提供電力。

至於核戰爭的起源，沒有人知道是哪國首先使用核武器。《異塵餘生2》中的美國總統理查森認定是中國先發射的核彈。人工智慧角色「天網」（SkyNet）則說核戰爭是人工智慧啟發的，因為它們覺得常規戰爭太無趣了，不過這個答案也屬一家之言，顯然不可盡信。經典的異塵餘生作品對於核戰以前的歷史和常規戰爭的局勢提及甚少。然而，Bethesda接手後的作品更傾向於說核戰前夕中國已瀕臨全線潰敗（提到上海，南京已淪陷於美軍，異塵餘生4的開場新聞甚至說美軍已向北京推進），此說法暗示了核戰爭是中國方面的「狗急跳牆」之舉。

Fallout is real?

係真架 你儲定汽水蓋喇

可口可樂CEO 表示供應鏈因疫情受壓，較難得到原材料製造可樂

呢個時候中共係入面播病咪美軍gg

應該入得既都要隔離二十一日先

John Connor

睇來就出返來